<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><atom:link href="https://www.sport1.de/fussball/news.rss?%2Ffussball%2Fnews.rss" rel="self" type="application/rss+xml" /><title>Fußball</title><link>https://www.sport1.de/fussball/news.rss</link><link rel="self">
        https://www.sport1.de/fussball/news.rss
        </link><description>Alles zum Fußball! News, Ergebnisse, aktuelle Spielpläne. ⚽ Liveticker, Videos, Bilder &amp; Tabellen. Hier zur Fußball-Übersicht!</description><language>de</language><pubDate>           Tue, 16 Mar 2021 12:56:00 +0100
        </pubDate><lastBuildDate>Tue, 16 Mar 2021 14:55:19 +0100</lastBuildDate><image><url>https://www.sport1.de/bundles/sport1portal/images/sport1-google.png</url><title>Sport1 News</title><link>https://www.sport1.de</link></image><item><title>Bayern gegen Lazio womöglich ohne Neuer und Coman
</title><link>https://www.sport1.de/fussball/champions-league/2021/03/bayern-gegen-lazio-womoeglich-ohne-neuer-und-coman</link><media:content url="https://reshape.sport1.de/c/t/77D856BA-7BBC-44CE-8D43-98FC0CECF5B9/0x0" width="1000" height="750" type="image/jpeg" medium="image"><media:copyright>FIRO/FIRO/SID</media:copyright><media:title>Neuer (l.) und Coman fehlten beim Abschlusstraining</media:title><media:text>Neuer (l.) und Coman fehlten beim Abschlusstraining</media:text></media:content><dc:abstract>Bayern München muss im Achtelfinal-Rückspiel der Champions League gegen Lazio Rom womöglich auf Manuel Neuer und Kingsley Coman verzichten.</dc:abstract><description><![CDATA[<p>Titelverteidiger Bayern München muss im Achtelfinal-Rückspiel der Champions League gegen Lazio Rom am Mittwoch (21.00 Uhr/Sky) womöglich auf Kapitän Manuel Neuer und Finalheld Kingsley Coman verzichten. Neuer hat das Abschlusstraining wegen einer leichten Erkältung verpasst, Coman wegen muskulären Problemen nur eine Laufeinheit absolviert.</p><p>"Wir müssen noch abwarten, hoffen aber, dass sie dabei sind", sagte Trainer Hansi Flick über das Duo. Wieder zur Verfügung steht Abwehrchef David Alaba, der zuletzt bei Werder Bremen (3:1) wegen leichter muskulärer Probleme gefehlt hatte.</p><p>Sollte Neuer passen müssen, bekäme Ersatzmann Alexander Nübel eine weitere Bewährungschance. Für den 24-Jährigen wäre es seit seinem Wechsel im vergangenen Sommer nach München erst das dritte Pflichtspiel. Der Ex-Schalker drängt wegen mangelnder Einsatzzeiten hinter Neuer auf ein Leihgeschäft, die AS Monaco mit dem früheren Bayern-Coach Niko Kovac gilt als interessiert.</p><p>Der deutsche Rekordmeister geht mit einem 4:1-Polster aus dem Hinspiel in die Begegnung. Einen derart hohen Vorsprung hat zu Hause noch keine Mannschaft verspielt. "Wir wollen auch dieses Spiel gewinnen, haben eine gute Serie und wollen die fortführen", sagte Flick und betonte: "Wir müssen eine sehr gute Leistung abrufen, auf der Hut sein und alles abrufen."</p>
]]></description><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 14:41:00 +0100</pubDate><dc:creator>SID</dc:creator><guid>https://www.sport1.de/fussball/champions-league/2021/03/bayern-gegen-lazio-womoeglich-ohne-neuer-und-coman</guid></item><item><title>Streich als Bundestrainer? Flick: &quot;Traue ihm alles zu&quot;
</title><link>https://www.sport1.de/fussball/champions-league/2021/03/fc-bayern-pk-mit-hansi-flick-und-leroy-sane-im-liveticker</link><media:content isDefault="false" url="https://vod-int.sport1.de/67D9367E-A981-47D4-9F4D-63C6E8DA3C0A/1-1080p.mp4" duration="303" type="video/mp4" medium="video"><media:title>2 nach 10: Reicht das Matchwort von Rummenigge um Flick bei Bayern zu halten</media:title><media:description>Karl-Heinz Rummenigge hat in der Diskussion um die Zukunft von Hansi Flick sein Machtwort erneuert. Der Bayern-Boss will seinen Trainer nicht zum DFB ziehen lassen. Doch reicht das?</media:description></media:content><media:content url="https://reshape.sport1.de/c/t/B90FE43B-4E58-43DE-A819-48EDD281B5C1/0x0" width="1000" height="621" type="image/jpeg" medium="image"><media:copyright>Imago</media:copyright><media:title>Bayerns Trainer Hansi Flick (l.) und Freiburg-Coach Christian Streich können gut miteinander.</media:title><media:text>Bayerns Trainer Hansi Flick (l.) und Freiburg-Coach Christian Streich können gut miteinander.</media:text></media:content><dc:abstract>Trainer Hansi Flick und Leroy Sané stellen sich vor Bayerns Achtelfinal-Rückspiel gegen Lazio Rom den Fragen. Es geht auch um den Bundestrainer-Posten. Der Liveticker zum Nachlesen.</dc:abstract><description><![CDATA[<p>Der FC Bayern tritt im Achtelfinal-Rückspiel in der Champions League gegen Lazio Rom an (<a href="https://www.sport1.de/fussball/champions-league/live-ticker?match-id=opta_2180563" target="_self">Champions League: FC Bayern - Lazio Rom, Mi., ab 21 Uhr im LIVETICKER</a>).</p><p>Nach dem 4:1-Erfolg in Rom stehen die Bayern als Titelverteidiger so gut wie sicher im Viertelfinale.</p><p><strong><em><a href="https://tv.sport1.de/live/event/156469" target="_self">Alles zum Bayern-Auftritt gegen Lazio im Fantalk mit Stefan Effenberg, Mario Basler und Olaf Thon am Mittwoch ab 20.15 Uhr live auf SPORT1</a></em></strong></p><p><a href="https://www.sport1.de/fussball/bundesliga/2021/03/fc-bayern-was-passiert-wenn-hansi-flick-gehen-will" target="_self">Über allem steht aber die Frage nach der Zukunft von Trainer Hansi Flick.</a> Bleibt er bei den Bayern oder wird er nach der EM in diesem Sommer Joachim Löw als Bundestrainer beerben?</p><p>Erst am Montag hatte Vorstandsboss Karl-Heinz Rummenigge sein Machtwort, das er im <strong>SPORT1</strong>-Interview ausgesprochen hatte, erneuert.</p><p></p><p>Flick könnte sich aber einen ganz anderen Kandidaten gut als neuen Bundestrainer vorstellen.</p><p>Die Pressekonferenz mit Trainer Hansi Flick und Leroy Sané zum Nachlesen.</p><h3>+++ Streich als Bundestrainer? +++</h3><p>Zuletzt wurde auch Christian Streich als Kandidat für den Posten des Bundestrainers ins Spiel gebracht. Flick hält viel von Streich: "Ich traue Christian alles zu. Er hat eine enorme Qualität und eine Idee vom Fußball."</p><h3>+++ Flick lobt Boateng +++</h3><p>Flick zur Zukunft von Jérôme Boateng: "Mit mir hat zuletzt niemand darüber gesprochen. Richtig ist, dass er zuletzt in Bremen wieder eine sehr starke Leistung gebracht hat."</p><h3>+++ "Müssen auf der Hut sein" +++</h3><p>Flick warnt vor Lazio: "Das ist eine Mannschaft, die gut Fußball spielen kann und auch Tore erzielen kann. Wir müssen auf der Hut sein."</p><h3>+++ Flick über die Perspektive von Tiago Dantas +++</h3><p>"Entscheiden müssen wir, glaube ich, jetzt noch nicht. Es ist so, dass Tiago jetzt schon gute Fortschritte macht. Es war einfach ein Projekt von meiner Seite, das ich angehen wollte. Er ist ein exzellenter Fußballspieler, zeigt das auch immer wieder im Training.</p><p>Wir haben gehofft, dass er ein paar Spiele mehr macht, gerade bei er U23. Das ist nicht der Fall. Deswegen ist es so, dass er Fokus jetzt bei uns ist, bei den Profis.</p><p>Wenn die Möglichkeit besteht, dann wird er auch Spielminuten bekommen. Er ist ein absoluter Profi und versucht, sich hier immer wieder weiterzuentwickeln. Das war auch sein großes Ziel, als er hergekommen ist. Er macht eine gute Entwicklung. Mal abwarten wie es sich entwickelt. Dazu kann ich im Moment noch nichts sagen.“</p><h3>+++ Bundestrainer? "Nichts geändert" +++</h3><p>Flick zum Bundestrainer-Posten und zum Machtwort von Karl-Heinz Rummenigge: "Ich habe alles zu diesem Thema gesagt. Ich weiß, dass solche Fragen kommen. Bei mir hat sich nichts geändert."</p><h3>+++ Alaba wohl nicht abgestellt +++</h3><p>Flick zu Länderspielabstellungen: "Wir haben noch nichts beschlossen. Wir sind mit den Spielern, Verbänden und Behörden im Kontakt. Wir gehen kein Risiko, wollen die Spieler sofort wieder da haben. Bei David Alaba ist das erste Spiel in Schottland. Da geht es in die Richtung, dass er nicht dabei sein kann."</p><h3>+++ Neuer und Coman nicht im Training +++</h3><p>Manuel Neuer und Kingsley Coman haben wir heute mal rausgenommen. Aber es sind noch 30 Stunden Zeit bis zum Anpfiff. Kingsley hat etwas muskuläre Probleme, Manu ist etwas erkältet." Auf Nachfrage zu einer Einsatz-Klausel im Vertrag von Alexander Nübel ergänzt Flick: "Ich kenne auch keine Klausel und niemand im Verein hat etwas zu mir deshalb gesagt. Die Aufstellung ist meine Aufgabe, da lasse ich mir nicht reinreden."</p><h3>+++ "Nicht so große Unterschiede" +++</h3><p>Jetzt kommt Hans Flick auf das Podium - und vergleicht die Bayern der vergangenen Saison mit der aktuellen Mannschaft: "In der Champions League gibt es bislang keine großen Unterschiede. In der Bundesliga gab es einige nicht ganz so gute Spiele, das war zu erwarten."</p><h3><strong>+++ Deshalb fallen Sané die Defensivaufgaben jetzt leichter +++</strong></h3><p>Sané zum Defensivverhalten: "Ich musste auch schon in Schalke und in Manchester verteidigen. Ich bin jetzt einfach besser im Rhythmus, da fallen auch die Defensivaufgaben leichter."</p><h3>+++ "Spielplan ist hart" +++</h3><p>Blick auf die WM-Quali mit der Nationalmannschaft: "Der Spielplan ist hart. Aber ich komme ja aus England, wo es fast normal ist, so einen Rhythmus zu spielen. Erstmal liegt der Fokus auf den nächsten Spielen mit den Bayern."</p><h3>+++ "Wollen weitermachen" +++</h3><p>Ist das 4:1 aus dem Hinspiel trügerisch? "Wir nehmen das Rückspiel sehr ernst. Wir wollen da weitermachen, wo wir aufgehört haben."</p><h3>+++ "Konkurrenz kann uns nur besser machen" +++</h3><p>Sané über Verhältnis zu Kingsley Coman und Serge Gnabry: "Wir verstehen uns gut. Die Konkurrenz kann uns nur besser machen."</p><h3>+++ Flick? "Da sind andere gefragt" +++</h3><p>"Ich habe mit keinem Mitspieler darüber geredet, ob Hansi Flick Bundestrainer wird. Da bin ich raus, da sind andere gefragt."</p><h3>+++ "Geht bergauf bei mir" +++</h3><p>Zunächst spricht Sané: "Am Anfang muss man immer die Automatismen kennenlernen, das ist für jeden Spieler so. Für mich war es am Anfang schwieriger, weil ich den Rhythmus davor nicht hatte. Jetzt fühle ich mich selbst immer besser. Deshalb ging es in letzter Zeit bergauf bei mir."</p><h3>+++ Herzlich willkommen +++</h3><p><a href="https://www.sport1.de/fussball/champions-league/2021/03/fc-bayern-manuel-neuer-fehlt-im-training-spielt-alexander-nuebel" target="_self">Überraschend wird wohl Alexander Nübel im Tor stehen, Manuel Neuer soll eine Pause erhalten.</a></p><p>Bislang kann Nübel nur zwei Einsätze vorweisen: In der ersten Pokalrunde gegen Fünftligist Düren (3:0) spielte er, sowie gegen Atlético Madrid (1:1) in der Gruppenphase, als die Bayern bereits für das Achtelfinale qualifiziert waren.</p>
]]></description><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 14:36:00 +0100</pubDate><dc:creator>SPORT1</dc:creator><guid>https://www.sport1.de/fussball/champions-league/2021/03/fc-bayern-pk-mit-hansi-flick-und-leroy-sane-im-liveticker</guid></item><item><title>Hitz sieht Dortmund auf gutem Weg
</title><link>https://www.sport1.de/fussball/bundesliga/2021/03/bvb-torwart-hitz-glaubt-an-champions-league-qualifikation</link><media:content url="https://reshape.sport1.de/c/t/BA6439B0-E181-4263-BD8E-E6BE34BC793E/0x0" width="1000" height="567" type="image/jpeg" medium="image"><media:copyright>Imago</media:copyright><media:title>Marwin Hitz glaubt fest an die Qualifikation für die Champions League</media:title><media:text>Marwin Hitz glaubt fest an die Qualifikation für die Champions League</media:text></media:content><dc:abstract>Torwart Marwin Hitz sieht Borussia Dortmund nach überstandener Schwächephase auf einem guten Weg in Sachen Champions-League-Qualifikation.</dc:abstract><description><![CDATA[<p>Torwart Marwin Hitz sieht Borussia Dortmund nach überstandener Schwächephase auf einem guten Weg in Sachen Champions-League-Qualifikation. "Der Druck ist da. Da sind wir aber selbst für verantwortlich, dass wir jedes Spiel jetzt punkten müssen.</p><p>Wir haben zu viele Punkte hergegeben", sagte der Schweizer am Dienstag bei einer Medienrunde: "Wenn wir so weitermachen, werden wir das Ziel sicher auch erreichen." </p><p><a href="https://prf.hn/click/camref:1011l4ehc/adref:Bundesliga_Textlink/destination:https:/watch.dazn.com/de-DE/bundesliga-live-stream" target="_blank"><strong><em>DAZN gratis testen und die Bundesliga auf Abruf erleben</em></strong></a><strong><em> | ANZEIGE</em></strong> </p><p>Der BVB liegt als Tabellenfünfter mit 42 Punkten zwei Zähler hinter Eintracht Frankfurt auf Königsklassen-Rang vier. "Es harmoniert wieder, wir haben alle wieder unsere Form und so sind wir natürlich ganz schwer zu schlagen", so Hitz. Zuletzt holte das Team von Trainer Edin Terzic zehn Punkte aus fünf Ligaspielen.</p><p>Zudem steht Dortmund im Halbfinale des DFB-Pokals sowie unter den letzten Acht der Champions League.</p><p></p><p>Die Dortmunder haben bislang keine einfache Saison hinter sich, im Dezember 2020 war Trainer Lucien Favre entlassen worden.(<a href="https://www.sport1.de/fussball/bundesliga/spielplan" target="_self">Spielplan und Ergebnisse der Bundesliga</a>)</p><p><em><strong>Der CHECK24 Doppelpass <a href="https://tv.sport1.de/sport1/" target="_self">am Sonntag ab 11 Uhr im TV auf SPORT1</a></strong></em></p><p>Auch danach hatte die Mannschaft unter Terzic Probleme und war zeitweise auf Rang sieben abgerutscht. "Es gibt in einer Saison immer Phasen, wo es schlechter läuft", sagte Hitz: Ich glaube, die Phase haben wir jetzt hinter uns."</p>
]]></description><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 14:06:00 +0100</pubDate><dc:creator>SID</dc:creator><guid>https://www.sport1.de/fussball/bundesliga/2021/03/bvb-torwart-hitz-glaubt-an-champions-league-qualifikation</guid></item><item><title>Huntelaars Comeback rückt näher
</title><link>https://www.sport1.de/fussball/bundesliga/2021/03/schalke-huntelaar-und-paciencia-wieder-im-mannschaftstraining</link><media:content url="https://reshape.sport1.de/c/t/137063AD-C9C0-4ACF-B20E-0F151246D681/0x0" width="730" height="900" type="image/jpeg" medium="image"><media:copyright>Imago</media:copyright><media:title>Klaas-Jan Huntelaar hat bislang nur zehn Minuten für Schalke gespielt</media:title><media:text>Klaas-Jan Huntelaar hat bislang nur zehn Minuten für Schalke gespielt</media:text></media:content><dc:abstract>Die Verletztenliste des FC Schalke 04 wird etwas kürzer. Klaas-Jan Huntelaar und Goncalo Paciencia kommen ihren Comebacks einen großen Schritt näher.</dc:abstract><description><![CDATA[<p>Rückkehrer Klaas-Jan Huntelaar und dessen Stürmerkollege Goncalo Paciência sind beim <a href="https://www.sport1.de/team/fc-schalke-04/opta_167" target="_self">FC Schalke 04</a> am Dienstag nach langer Verletzungspause wieder ins Mannschaftstraining eingestiegen.</p><p>Wie der Klub am Mittag twitterte, konnten die beiden Angreifer "Teile des Mannschaftstrainings mitmachen". (<a href="https://www.sport1.de/fussball/bundesliga/spielplan" target="_self">Spielplan und Ergebnisse der Bundesliga</a>)</p><p><a href="https://prf.hn/click/camref:1011l4ehc/adref:Bundesliga_Textlink/destination:https:/watch.dazn.com/de-DE/bundesliga-live-stream" target="_blank"><strong><em>DAZN gratis testen und die Bundesliga auf Abruf erleben</em></strong></a><strong><em> | ANZEIGE</em></strong> </p><h2>Huntelaar und Paciência kommen Comebacks näher</h2><p>Huntelaar, im Winter als vermeintlicher Retter im Abstiegskampf verpflichtet, hat wegen Wadenproblemen bislang nur zehn Minuten gespielt.</p><p><em><strong>Der CHECK24 Doppelpass <a href="https://tv.sport1.de/sport1/" target="_self">am Sonntag ab 11 Uhr im TV auf SPORT1</a></strong></em></p><p></p><p>Die Frankfurter Leihgabe Paciência fehlte seit November nach einer Knie-OP.</p><p>Asamoah spricht über Comeback-Chancen</p><p>"Sie sind motiviert, aber wir müssen aufpassen, dass wir die Jungs nicht kaputt machen", sagte Gerald Asamoah, Koordinator der Lizenzspielerabteilung, und stellte in Aussicht, dass mit beiden nach der Länderspielpause "vielleicht" wieder zu rechnen sei.</p><p>Beim <a href="https://www.sport1.de/fussball/bundesliga/2021/03/schalke-debakel-0-5-beim-vfl-wolfsburg-mustafi-mit-horror-leistung" target="_self">0:5 am vergangenen Samstag beim VfL Wolfsburg</a> hatte Trainer Dimitrios Grammozis auf zehn verletzte Spieler verzichten müssen.</p>
]]></description><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 14:00:00 +0100</pubDate><dc:creator>SID</dc:creator><guid>https://www.sport1.de/fussball/bundesliga/2021/03/schalke-huntelaar-und-paciencia-wieder-im-mannschaftstraining</guid></item><item><title>Coronafall beim HSV - droht Spiel-Absage?
</title><link>https://www.sport1.de/fussball/2-bundesliga/2021/03/coronafall-beim-hsv-bestaetigt</link><media:content url="https://reshape.sport1.de/c/t/7596CE4F-8DF7-458B-90B0-B9875AFD59A7/0x0" width="1000" height="567" type="image/jpeg" medium="image"><media:copyright>Imago</media:copyright><media:title>Der HSV muss wegen eines Coronafalls sein Training unterbrechen</media:title><media:text>Der HSV muss wegen eines Coronafalls sein Training unterbrechen</media:text></media:content><dc:abstract>Ein Coronafall beim Hamburger SV wirbelt den Ablauf beim Aufstiegsanwärter durcheinander. Die Folgen für den Spielbetrieb sind noch offen.</dc:abstract><description><![CDATA[<p>Der Corona-Verdachtsfall beim Hamburger SV ist durch einen Labortest bestätigt worden.</p><p>Dies teilte der Klub dem <em>SID</em> am Dienstag mit. Am Montag war beim Zweitligisten ein Schnelltest eines Spielers vor dem eigentlich geplanten Training positiv ausgefallen, der Aufstiegsanwärter sagte daraufhin seine Aktivitäten ab. (<a href="https://www.sport1.de/fussball/2-bundesliga/tabelle" target="_self">Die Tabelle der 2. Bundesliga</a>)</p><p><em><strong>Die Highlights der Freitagsspiele <a href="https://tv.sport1.de/sport1/" target="_self">ab 22.30 Uhr in Sky Sport News - Die 2. Bundesliga im TV auf SPORT1</a></strong></em></p><h2>HSV-Profi wegen Corona in Quarantäne</h2><p>Der betroffene Profi befindet sich in Quarantäne. Unklar ist noch, welche Folgen die Infektion mit Blick auf den Spielbetrieb hat. Der HSV führte am Dienstag erneut Schnelltests bei seinen Profis in einem Drive-in-Verfahren durch und wird dann mit dem zuständigen Gesundheitsamt das weitere Vorgehen besprechen.</p><p>Die 2. Liga war zuletzt von einer neuen Corona-Welle erfasst worden, sowohl Hannover 96 als auch HSV-Konkurrent Holstein Kiel befinden sich in Quarantäne.</p><p></p><p>Das nächste Spiel des Tabellenzweiten HSV steht am Samstag (<a href="https://www.sport1.de/fussball/2-bundesliga/live-ticker?match-id=opta_2125422" target="_self">2. Bundesliga: Hamburger SV - 1. FC Heidenheim, Samstag ab 13 Uhr im LIVETICKER</a>) gegen Verfolger 1. FC Heidenheim an. (<a href="https://www.sport1.de/fussball/2-bundesliga/spielplan" target="_self">Spielplan und Ergebnisse der 2. Bundesliga</a>)</p>
]]></description><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 13:59:00 +0100</pubDate><dc:creator>SID</dc:creator><guid>https://www.sport1.de/fussball/2-bundesliga/2021/03/coronafall-beim-hsv-bestaetigt</guid></item><item><title>Wen S04-Legende Fischer als &quot;ganz starken Mann&quot; fordert
</title><link>https://www.sport1.de/fussball/bundesliga/2021/03/schalke-legende-fischer-fuer-rangnick-als-ganz-starken-mann</link><media:content isDefault="false" url="https://vod-int.sport1.de/41C2BD01-95AD-4FA5-95DA-B995B630A51C/1-1080p.mp4" duration="316" type="video/mp4" medium="video"><media:title>2 nach 10: Hilft der Zoff in Schalkes Aufsichtsrat auf dem Weg zu neuer Ordnung</media:title><media:description>Schalkes Aufsichtsratschef Jens Buchta wirft der Gruppe, die um Ralf Rangnick buhlt, vereinsschädigendes Verhalten vor. Doch vielleicht helfen die Auseinandersetzungen bei der Lösungsfindung.</media:description></media:content><media:content url="https://reshape.sport1.de/c/t/B419BB1C-13E1-49F1-9D7C-6D2DA4C8B126/0x0" width="1000" height="567" type="image/jpeg" medium="image"><media:copyright>Imago</media:copyright><media:title>Schalke-Legende Klaus Fischer wünscht sich Ralf Rangnick bei S04</media:title><media:text>Schalke-Legende Klaus Fischer wünscht sich Ralf Rangnick bei S04</media:text></media:content><dc:abstract>Klaus Fischer hat eine klare Vorstellung davon, wer Schalke 04 aus der Krise führen soll. Bei den Königsblauen sei viel Geld für Spieler verbrannt worden.</dc:abstract><description><![CDATA[<p>Vereinslegende Klaus Fischer befürwortet eine Rückkehr von Ralf Rangnick zum Bundesliga-Krisenklub Schalke 04.</p><p>"Es muss ein ganz starker Mann her. Ich glaube, dass Rangnick das ist", sagte der 71-Jährige im Gespräch mit dem <em>Sport-Informations-Dienst (SID)</em>: "Er hat Kontakte und genießt höchsten Respekt. Aber ich weiß nicht, ob er sich das antut."</p><p>Um nach dem kaum noch zu vermeidenden Abstieg einen Neuaufbau zu gestalten, sei der zweimalige Schalker Trainer "auf jeden Fall" der Richtige. "Aber er muss die richtigen Voraussetzungen vorfinden. Wenn überhaupt kein Geld da ist, wird es auch für ihn schwer", prophezeite Fischer.</p><h2>Schalke-Legende Fischer: "Wurde Geld verbrannt"</h2><p>Der beispiellose Absturz seines Klubs, für den er zwischen 1970 und 1981 in 334 Spielen 210 Tore erzielte, bereite ihm Sorgen. "Es ist schrecklich, was da abläuft", sagte der Ex-Nationalspieler, "die Karre ist total verfahren. Man leidet, wenn man die Spiele anschaut."</p><p></p><p>Der Abstieg sei nicht mehr zu verhindern. Deshalb müsse jetzt Kompetenz her: "Es waren lange keine Experten da, es wurde Geld verbrannt - für Spieler, die bei Weitem nicht das gebracht haben, was man erwartet hat." </p><p>Dass jetzt um Rangnick ein interner Machtkampf entstanden ist, ärgert Fischer: "Jetzt stehen wir wieder in schlechtem Licht da."</p><h2>Schalke 04 führt Gespräche mit Ralf Rangnick</h2><p>Eine Gruppe von etwa 20 einflussreichen Personen aus dem Sport, der Politik und Wirtschaft hatte Kontakt zu Rangnick aufgenommen. <a href="https://www.sport1.de/fussball/bundesliga/2021/03/schalker-machtkampf-eskaliert-buchta-nennt-rangnick-gruppe-vereinsschaedigend" target="_self">Aufsichtsratschef Jens Buchta sprach daraufhin von "vereinsschädigendem Verhalten"</a>, führt aber jetzt offizielle Gespräche.</p><p>Die aktuelle Situation erinnert Fischer an den ersten Bundesliga-Abstieg 1981, den er selbst als Spieler miterlebte: "Es ist jetzt so ähnlich. Damals hat man Rolf Rüssmann und Rüdiger Abramczik verkauft, es war kein Geld da." Auch jetzt habe man herausragende Spieler wie Leroy Sané, Julian Draxler und Thilo Kehrer abgegeben - "für viel Geld, und was ist geblieben?"</p><p>Eine Ausgliederung der Profiabteilung hält Fischer für den mit 240 Millionen Euro verschuldeten Klub für notwendig: "Das sage ich schon lange. Vom e.V. hast du nichts. Alle, die vorne mitspielen, haben sich für Investoren geöffnet."</p>
]]></description><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 13:18:00 +0100</pubDate><dc:creator>SID</dc:creator><guid>https://www.sport1.de/fussball/bundesliga/2021/03/schalke-legende-fischer-fuer-rangnick-als-ganz-starken-mann</guid></item><item><title>Bundestrainer-Suche: Calmund warnt vor Bierhoff-Alleingang
</title><link>https://www.sport1.de/fussball/dfb-team/2021/03/bundestrainer-suche-calmund-warnt-vor-bierhoff-alleingang</link><media:content url="https://reshape.sport1.de/c/t/1B29ED79-BEB2-4BD7-9E6C-5B3FBAE1CD80/0x0" width="1000" height="750" type="image/jpeg" medium="image"><media:copyright>Firo/Firo/SID/firo/Sebastian El-Saqqa</media:copyright><media:title>Calmund ist für Taskforce bei Bundestrainerentscheidung</media:title><media:text>Calmund ist für Taskforce bei Bundestrainerentscheidung</media:text></media:content><dc:abstract>Reiner Calmund warnt bei der Bundestrainer-Suche vor einem Alleingang von DFB-Direktor Oliver Bierhoff.</dc:abstract><description><![CDATA[<p>Der langjährige Bundesliga-Manager Reiner Calmund warnt bei der Bundestrainer-Suche vor einem Alleingang von DFB-Direktor Oliver Bierhoff. Stattdessen schlägt Calmund im Kölner Express eine unterstützende "Taskforce" mit Fachleuten aus der Bundesliga und ehemaligen Nationalspielern vor.</p><p>"Experten und große Spielerpersönlichkeiten wie Karl-Heinz Rummenigge oder Uli Hoeneß, Rudi Völler, Michael Zorc oder Matthias Sammer, Max Eberl und Fredi Bobic" sollten die Frage mit Bierhoff besprechen und den Nachfolger von Joachim Löw bestimmen. Der neue Mann hätte so "viel mehr Rückenwind".</p><p>Bierhoff ist vom Deutschen Fußball-Bund (DFB) mit der Suche beauftragt, will allerdings nicht von einem Alleingang sprechen. "Es ist ja nicht so, dass ich irgendwann einen Kandidaten wie Kai aus der Kiste ziehe", sagte er. Er sei "im ständigen Austausch mit dem Präsidialausschuss" und spreche "mit Leuten aus der Liga".</p><p>Für Calmund bleibt Teammanager Jürgen Klopp vom FC Liverpool trotz dessen Absage "die Ideallösung". Es werde zwar schwer, Klopp umzustimmen, "aber da muss der DFB ein wenig baggern und kämpfen". Der Bundestrainer-Posten wäre für Klopp "ein Ritterschlag, eine Kaiserkrönung", meinte Calmund (72), und "für den gesamten Fußball hervorragend".</p><p>Nach dem Saisonende im Mai könne sich Klopp bis zu den Länderspielen im September "von seiner Ulla auf Sylt die Füße massieren lassen. Danach wird ihm sowieso langweilig", scherzte Calmund: "Er alleine kann entscheiden, ob er Bundestrainer werden will. Das gab's zuletzt bei Franz Beckenbauer."</p>
]]></description><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 13:01:20 +0100</pubDate><dc:creator>SID</dc:creator><guid>https://www.sport1.de/fussball/dfb-team/2021/03/bundestrainer-suche-calmund-warnt-vor-bierhoff-alleingang</guid></item><item><title>Aus am Grünen Tisch? PSG-Frauen treten nicht zu CL-Spiel an
</title><link>https://www.sport1.de/fussball/frauen-champions-league/2021/03/coronafaelle-psg-frauen-treten-zum-rueckspiel-in-prag-nicht-an</link><media:content url="https://reshape.sport1.de/c/t/10C4D754-BEFA-4EF3-9B5F-944CC9714F84/0x0" width="1000" height="750" type="image/jpeg" medium="image"><media:copyright>AFP/SID/CLIVE BRUNSKILL</media:copyright><media:title>DFB-Spielerin Sara Däbritz (r.) spielt mit PSG nicht in Prag</media:title><media:text>DFB-Spielerin Sara Däbritz (r.) spielt mit PSG nicht in Prag</media:text></media:content><dc:abstract>Die PSG-Frauen treten nicht wie geplant zum Achtelfinal-Rückspiel der Champions League bei Sparta Prag an. Wie das Duell gewertet wird, bleibt vorerst offen.</dc:abstract><description><![CDATA[<p>Das Achtelfinal-Rückspiel der Fußballerinnen von Paris Saint-Germain um Nationalspielerin Sara Däbritz bei Sparta Prag wird laut PSG nicht wie geplant am Mittwoch über die Bühne gehen. Der französische Vizemeister ist von mehreren Coronafällen betroffen. </p><p>Das Hinspiel in der vergangenen Woche hatte Paris mit 5:0 für sich entschieden, ob der zweite Vergleich nun verschoben oder am grünen Tisch entschieden wird, war zunächst unklar. <a href="https://www.sport1.de/fussball/frauen-champions-league/spielplan" target="_self">(Ergebnisse und Spielplan der Champions League)</a></p><p>In der Runde der letzten Acht wartet Ende März das Duell mit Titelverteidiger Olympique Lyon.</p><p>Am Freitag hatte PSG mitgeteilt, dass drei Spielerinnen sowie ein Staff-Mitglied positiv auf das Coronavirus getestet wurden. Anschließend wurde bereits das ursprünglich für Samstag angesetzte Liga-Topspiel gegen Serienmeister Lyon kurzfristig abgesetzt.</p>
]]></description><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 12:56:00 +0100</pubDate><dc:creator>SID</dc:creator><guid>https://www.sport1.de/fussball/frauen-champions-league/2021/03/coronafaelle-psg-frauen-treten-zum-rueckspiel-in-prag-nicht-an</guid></item></channel></rss>