<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="0.91">
<channel>
  <title>SPOX.com - Fussball</title>
  <link>https://www.spox.com/de/sport/fussball/index.html</link>
  <description>Aktuelle Videos, News, Diashows, Daten und Liveticker aus der Welt des Sports - SPOX.com</description>
  <language>de</language>
  <image>
    <title>SPOX.com</title>
    <url>https://www.spox.com/pub/pic/header18/logo-spox-dark.svg</url>
    <link>https://www.spox.com</link>
  </image>
  <item>
<title>Bundesliga: Neuer-Einsatz ungewiss - Flick über angebliche Nübel-Klausel: &#34;Da lasse ich mir nicht reinreden&#34;</title>
<link>https://www.spox.com/de/sport/fussball/bundesliga/fc-bayern/2103/Artikel/fcb-pressekonferenz-mit-hansi-flick-und-leroy-sane-vor-dem-champions-league-spiel-gegen-lazio-rom.html</link>
<description>Titelverteidiger Bayern München muss im Achtelfinal-Rückspiel der Champions League gegen Lazio Rom am Mittwoch (21 Uhr im Liveticker ) womöglich auf Kapitän Manuel Neuer und Finalheld Kingsley Coman verzichten. Neuer hat das Abschlusstraining wegen einer leichten Erkältung verpasst, Coman wegen muskulären Problemen nur eine Laufeinheit absolviert.</description>
</item><item>
<title>Bundesliga: BVB: Diese Summe will Wolfsburg für Lacroix</title>
<link>https://www.spox.com/de/sport/fussball/bundesliga/2103/Artikel/bvb-news-und-geruechte-wolfsburg-setzt-angeblich-preisschild-auf-dortmund-ziel-maxence-lacroix.html</link>
<description>Der VfL Wolfsburg fordert angeblich 30 Millionen Euro Ablöse für Maxence Lacroix, der auf dem Zettel von Borussia Dortmund stehen soll. Felix Magath lobt BVB-Keeper Marwin Hitz. Alle News und Gerüchte zum BVB gibt es hier.</description>
</item><item>
<title>Champions League: Wer zeigt / überträgt Real Madrid vs. Atalanta Bergamo heute live im TV und Livestream?</title>
<link>https://www.spox.com/de/sport/fussball/championsleague/2103/Artikel/wer-zeigt-uebertraegt-real-madrid-atalanta-bergamo-heute-live-tv-livestream.html</link>
<description>Wer zeigt / überträgt Real Madrid gegen Atalanta Bergamo heute live im TV und Livestream? Die Antwort bekommt Ihr hier.</description>
</item><item>
<title>2. Liga: Coronafall beim HSV bestätigt</title>
<link>https://www.spox.com/de/sport/fussball/zweiteliga/2103/News/coronafall-beim-hsv-bestaetigt.html</link>
<description>Der Corona-Verdachtsfall beim Hamburger SV ist durch einen Labortest bestätigt worden. Dies teilte der Klub dem SID am Dienstag mit.</description>
</item><item>
<title>Primera Division: Diese Gründe sprechen gegen CR7 bei Real</title>
<link>https://www.spox.com/de/sport/fussball/international/spanien/2103/Artikel/real-madrid-angeblich-kein-interesse-an-rueckkehr-von-cristiano-ronaldo.html</link>
<description>Nach dem Achtelfinal-Aus von Juventus Turin in der Champions League kursierten Gerüchte, wonach Cristiano Ronaldo die Alte Dame verlassen und zu Real Madrid zurückkehren könnte. Doch angeblich haben die Spanier kein Interesse an einer Rückholaktion von CR7.</description>
</item><item>
<title>Bundesliga: Nübel steht gegen Lazio wohl im Bayern-Tor</title>
<link>https://www.spox.com/de/sport/fussball/bundesliga/fc-bayern/2103/Artikel/fcb-news-und-geruechte-us-talent-jose-gallegos-zum-probetraining-beim-fcb.html</link>
<description>Der FC Bayern München hat das 19-jährige US-Talent Jose Gallegos offenbar zu einem zweiwöchigen Probetraining eingeladen. FCB-Vorstandsboss Karl-Heinz Rummenigge spricht ein Machtwort in der Bundestrainer-Debatte um Hansi Flick. Hier gibt es alle News und Gerüchte zum FC Bayern.</description>
</item><item>
<title>Bundesliga: Kurios: Ex-Augsburger wird Uhrenmacher</title>
<link>https://www.spox.com/de/sport/fussball/bundesliga/2103/Artikel/ex-bundesliga-profi-stephan-lichtsteiner-wird-nach-karriereende-uhrenmacher.html</link>
<description>Stephan Lichtsteiner, ehemaliger Bundesliga-Profi für den FC Augsburg und Kapitän der Schweizer Nationalmannschaft, hat nach dem Ende seiner aktiven Laufbahn einen neuen Job gefunden. Der 37-Jährige arbeitet derzeit als Uhrenmacher, schließt eine Rückkehr ins Fußball-Geschäft aber nicht aus.</description>
</item><item>
<title>Champions League: Champions League: Rückspiele heute live im TV und Stream</title>
<link>https://www.spox.com/de/sport/fussball/championsleague/2103/Artikel/champions-league-uebertragung-rueckspiele-heute-live-im-tv-und-livestream.html</link>
<description>In der UEFA Champions League geht es heute um den Einzug ins Viertelfinale, sogar mit deutscher Beteiligung. Wir zeigen Euch, wie Ihr die Rückspiele heute live im TV und Livestream sehen könnt.</description>
</item><item>
<title>Premier League: Der größte Verlierer unter Tuchel: Pulisics schwierige Lage bei Chelsea</title>
<link>https://www.spox.com/de/sport/fussball/international/england/2103/Artikel/christian-pulisics-schwierige-situation-beim-fc-chelsea-unter-thomas-tuchel-ftr.html</link>
<description>Christian Pulisic ist bisher der wohl größte Verlierer des Trainerwechsels beim FC Chelsea. Thomas Tuchel setzt den 22-jährigen US-Amerikaner kaum ein, gleichzeitig gibt es Gerüchte über einen vorzeitigen Abschied. Am Mittwoch trifft Pulisic mit Chelsea im Achtelfinal-Rückspiel der Champions League auf Atletico Madrid (Hinspiel 1:0).</description>
</item><item>
<title>Bundesliga: Rummenigge spricht über Brozovic-Gerüchte</title>
<link>https://www.spox.com/de/sport/fussball/bundesliga/fc-bayern/2103/Artikel/fcb-karl-heinz-rummenigge-aeussert-sich-zu-geruechten-um-inters-brozovic.html</link>
<description>Als Thiago die Bayern verließ, wurde Inters Marcelo Brozovic mit den Münchnern in Verbindung gebracht. Konkret wurde ein Transfer aber nie.</description>
</item><item>
<title>International: Lange Haftstrafe! Zagreb-Trainer tritt zurück</title>
<link>https://www.spox.com/de/sport/fussball/international/2103/Artikel/zoran-mamic-zu-jahrelanger-haftstrafe-verurteilt-sofortiger-ruecktritt-als-zagreb-trainer.html</link>
<description>Zoran Mamic soll mit seinem Bruder Zdravko eine zweistellige Millionensumme unterschlagen haben. Nun wurden die beiden zu Haftstrafen verurteilt.</description>
</item><item>
<title>Champions League: Champions League: Darum spielt Gladbach gegen Manchester City erneut in Budapest</title>
<link>https://www.spox.com/de/sport/fussball/championsleague/2103/Artikel/cl-darum-spielt-gladbach-gegen-manchester-city-erneut-in-budapest.html</link>
<description>Das heutige Rückspiel im Achtelfinale der Champions League bestreitet Borussia Mönchengladbach erneut in Budapest. Wieso die Gladbacher in Ungarn gegen Manchester City antreten, erfahrt Ihr hier.</description>
</item><item>
<title>ÖFB-Team: Österreich und Türkei buhlen um Dienste von Ercan Kara</title>
<link>https://www.spox.com/at/sport/fussball/oesterreich/2103/Artikel/oefb-team-mit-not-elf-gegen-schottland-oesterreich-und-tuerkei-buhlen-um-ercan-kara.html</link>
<description>Sollte es dabei bleiben, dass die deutschen Bundesliga-Klubs ihre ÖFB-Legionäre für die kommende Länderspielpause nicht freistellen, dann muss das österreichische Nationalteam auf zahlreiche Stützen verzichten. Dafür ergäben sich Chancen für Kicker der heimischen Liga. Unter ihnen: Rapid-Goalgetter Ercan Kara.</description>
</item><item>
<title>Champions League: Gladbach: So kommt Borussia Mönchengladbach heute ins Viertelfinale der Champions League</title>
<link>https://www.spox.com/de/sport/fussball/championsleague/2103/Artikel/gladbach-so-kommt-borussia-moenchengladbach-heute-ins-viertelfinale-der-cl.html</link>
<description>Wie kommt Borussia Mönchengladbach heute ins Viertelfinale der Champions League weiter? Die Antwort gibt&#39;s hier.</description>
</item><item>
<title>Manchester City: Darum zeigt DAZN Manchester City gegen Gladbach heute nicht live im TV und Livestream</title>
<link>https://www.spox.com/de/sport/fussball/championsleague/2103/Artikel/darum-zeigt-dazn-heute-manchester-city-gegen-gladbach-nicht-live-im-tv-und-livestream.html</link>
<description>Warum zeigt DAZN Manchester City gegen Gladbach heute nicht live im TV und Livestream? Die Antwort gibt&#39;s hier.</description>
</item>
</channel>
</rss>